%% Import packages
\input{hfxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\hfcim}{Ciklusok}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás házi feladat III.}
% Headers and footers
\input{hfxx_fejleclablec.tex}
\begin{document}
	\begin{center}
		\LARGE \textbf{Programozás házi feladat III.}  \\
		\vspace{0.5cm}
		\large \textbf{\hfcim} 
	\end{center}
	\vspace{1 cm}
	Készítse el az alábbi \textit{C\# Console Application} programokat:
	\begin{enumerate}
		\item hf06: \textbf{Sorosan vagy párhuzamosan kapcsolt ellenállások eredőjének kiszámítása.} A program először egy karaktert (S vagy P), majd pedig egymás után számokat (lehet tört) kér be a felhasználótól. A program a bevitt karakter alapján eldönti, hogy soros (S), vagy párhuzamos (P) kapcsolást számol, majd az egymás után beírt ellenállás értékek alapján számítja az eredőt. A programnak akkor van vége, ha a felhasználó 0, vagy negaív értéket ír be. A program ekkor írja ki a számított eredményt.  
		\item hf07: \textbf{Az Euler-féle szám értékének kiszámítása 0 körüli Taylor-sorának segítségével legfeljebb $n$ lépésben, vagy a megadott $\epsilon$ pontossággal.} A program először kérje be a maximálisan elvégzendő lépések számát (azaz a Taylor sor utolsó figyelembe veendő tagjának egész sorszámát), majd a megkívánt pontosságot (tört) a felhasználótól. Ezután végezze el a számítást, és írja ki a számított eredményt.
		\begin{equation}
			e=\sum_{i=0}^{\infty}\frac{1}{n!}
		\end{equation}
	\end{enumerate}
	\input{hfxx_zaroszoveg.tex}
\end{document}